Esmeralda wachtte.
Ze was geschrokken, maar niet bang; zij deed niet vergeten dat de paarden onder haar hoede waren, en zij hield ze stevig, en keek recht tussen hun oren.
Het gezonde de bleekheid van haar gezicht was rood geworden, maar de kleur was weer verdwenen; de lange wimpers versluierden haar ogen.
Het duurde enige tijd voordat Trafford weer sprak; het leek lang te duren tijd zelfs voor hem.
Zijn eigen actie en zijn eigen woorden hadden verbaasd hij bijna evenveel als zij Esmeralda hadden verrast; hij was vol van spijt, want het leek hem dat hij misbruik van haar had gemaakt jeugd en onschuld en had gehandeld en gesproken zoals hij niet zou hebben gedaan als ze een meisje van zijn eigen klasse en set was geweest.
Eindelijk hij zei in een ernstige stem: "Ik heb je bang gemaakt?"
"Nee, ik ben niet bang," zei Esmeralda eenvoudig.
"Ik had niet moeten doen - gezegd - wat ik deed.
Ik verdien dat jij zou heel boos op me moeten zijn.
Is dat zo?
